\thispagestyle{empty}
\begin{Abstract}
	
Diese Arbeit zur Erlangung des Mastergrades beschäftigt sich mit der Erstellung 
einer Software für die automatisierte Empfindungserkennung (auf Englisch 
\QuoteM{\acl{SA}}) deutschsprachiger Twitter-Nachrichten. Dazu werden zunächst 
die \acl{SA}, ihre Anwendungsgebiete und ihre wirtschaftliche Notwendigkeit 
beschrieben. Weiterhin soll \acl{SA} in den größeren Kontext des maschinellen 
Lernens und der Künstlichen Intelligenz eingebettet sowie das generelle 
Vorgehen erläutert werden.

Der umfangreiche Stand der Forschung wird nach verschiedenen Kriterien 
kategorisiert und beschrieben. Auch auf Möglichkeiten, die Qualität einer 
\acl{SA} zu bestimmen, wird eingegangen.

Eine neue Form von künstlichen neuronalen Netzwerken, angelehnt an 
\QuoteM{\aclp{GAN}}, wird in dieser Arbeit eingeführt und implementiert. Dazu 
werden funktionale und nicht funktionale Anforderungen an die zu entwickelnde 
Software aufgestellt.

Um diese Anforderungen umzusetzen, wird ein Deep Learning Framework eingesetzt. 
Sowohl die Entscheidung, solch ein Framework zu nutzen, als auch die Wahl des 
konkreten Frameworks werden beschrieben. Für die Implementierung wird 
TensorFlow genutzt.

Anschließend wird die Vorgehensweise bei der Erstellung der Software 
beschrieben. Die Ergebnisse werden zum einen mit den zuvor definierten 
Anforderungen und zum anderen mit einem klassischem Ansatz verglichen.

Abschließend werden Probleme, die während der Erstellung nicht gelöst werden 
konnten, und weiterführende Ideen besprochen.

\end{Abstract}

\begin{otherlanguage}{english}
\begin{Abstract}

This thesis, a requirement for a master's degree, deals with the development of 
a software for \acl{SA} of German Twitter posts. To do so, the \acl{SA}, its 
applications, and economic necessity will be explained. Furthermore, the 
\acl{SA} is embedded in the bigger picture of \acl{ML} and artificial 
intelligence, the general process of \acl{ML} is also described.

The extensive state of research is categorized by different criteria and is
elaborated. Possibilities to measure the quality of the \acl{SA} will also be 
shown.

The core of this thesis is the introduction and implementation of a new form of 
\aclp{ANN}, derived from \QuoteM{\aclp{GAN}}. To do so, functional and 
non-functional requirements of the software will be established.

To implement these requirements, a Deep Learning Framework will be used. Both 
the decision to use such a framework and also the choice of the actual 
framework are described. TensorFlow is used in this thesis.

Afterwards, the implementation of the \acl{SA} software will be shown. The 
results are first compared to the prior defined requirements and then to a 
classical approach.

Finally, problems that could not be solved with the implementation and further 
ideas for the future are described.

\end{Abstract}
\end{otherlanguage}
